\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{csvsimple}
\usepackage{longtable}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{images/}}

\author{Bruno da Silva Belo}
\date{\today}
\title{Utilização da rede neural na base da ectasia corneana}
\begin{document}
\maketitle
\section{Introdução}
\label{sec:introduction}

O Ceratocone é uma das doenças da córnea chamadas de Ectasias Corneanas.
Ela é, primordialmente, uma doença genética que usualmente se inicia
na adolescência e caracteriza-se por um afinamento na espessura corneana
provocando progressiva protusão (FORMA DE CONE) da área afinada e,
por consequência, surgimento de miopia e astigmatismo progressivo.

\section{Objetivo}
\label{sec:objetivo}

Utilizando uma mlp (multilayerperceptron), descobrir aquela que é melhor para
representar o mundo.
\section{Dados experimentais}
\label{sec:dados}

Uma instância do dado é feito por 15 atributos, onde estes são:
\begin{itemize}
\item Id, identificador do paciente
\item Classe, binário
  \begin{itemize}
  \item Baixo, para representar o risco da ectasia é baixo
  \item Alto, para representar que o risco é alto
  \end{itemize}
\item Atributos de \textit{A} até \textit{N}
\end{itemize}
\section{Procedimentos experimentais}
\label{sec:procedimentos}
\begin{itemize}
\item O atributo Id é retirado.
\item Com a mlp padrão, foi descoberto quais seriam os melhores atributos pro modelo.
  \begin{table}[ht]
    \centering
    \begin{tabular}{r|r|r|r|r|r|r}
      learning rate & momentum & epochs & validation set & errors & nodes on hidden\\
      \hline
      0.3 & 0.2 & 500 & 0 & 20 & (attr + classes) / 2
    \end{tabular}
    \caption{Mlp padrão}
    \label{tab:mlppadrao}
  \end{table}
  \begin{itemize}
  \item Utilizando um algoritmo genérico com um $fitness = recall(baixo) + 1.5 * recall(alto) \leq 2.5$.
    \begin{table}[ht]
      \centering
      \begin{tabular}{r|r|r|r|r|r}
        gerações & população inicial & seleção & crossover & mutação & elitismo\\
        \hline
        10 & 15 & torneio(5) & uniforme & 0.015 & true
      \end{tabular}
      \caption{algoritmo genético}
      \label{tab:alggenetico}
    \end{table}
  \end{itemize}
\item Com a melhor resposta, tentou-se melhorá-lo modificando os hiperparâmetros
  da mlp e anotando cada mudança.
\end{itemize}
\section{Resultados}
\label{sec:resultados}
\csvautobooklongtable{src/main/latex/mlp.csv}

Um pensamento para melhorar os resultados era mudar cada hiperparâmetro e vê se
fitness melhora, as mudanças eram
\begin{itemize}
\item Learning rate: 0.1, 0.3, 0.8
\item Momentum: 0.2, 0.6, 0.8
\item Nós no hidden layer: (attr + classes) / 2, 30, 60
\end{itemize}

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=8cm]{attributes}
  \caption{Boxplot por atributo}
  \label{fig:attributes}
\end{figure}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=8cm]{learning}
  \caption{Boxplot por learning rate}
  \label{fig:learning}
\end{figure}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=8cm]{momentum}
  \caption{Boxplot por momentum}
  \label{fig:momentum}
\end{figure}
\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=8cm]{nodes}
  \caption{Boxplot por número de nós}
  \label{fig:nodes}
\end{figure}
\\~\\
É nótavel que a maior mudança do fitness são os atributos que são colocados na entrada.
O mlp com maior fitness foi:
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}{r|r|r|r}
    learning rate & momentum & nodes on hidden & fitness\\
    \hline
    0.3 & 0.6 & 30 & 2.2735911147675854
  \end{tabular}
  \caption{Melhor mlp}
  \label{tab:melhormlp}
\end{table}

\section{Conclusão}
\label{sec:conclusao}
A entrada é o que acarreta a maior mudança, e mesmo pegando os atributos bons,
os hiperparâmetros tem que ser ajustados, pois ele pode chegar um queda no fitness
\end{document}